新加坡半導體封測廠聯測 10 億美元想出售，中國買家恐得先過美國這關

新加坡半導體封測廠聯測 10 億美元想出售，中國買家恐得先過美國這關

根據《彭博社》引用知情人士的消息報導，新加坡封測大廠聯測科技 (UTAC Holdings Ltd.) 已任命花旗集團諮規劃出售事宜，市場估價達 10 億美元以上。而聯測已經開始接觸潛在買家的情況，可能引起私募股權基金和中國半導體公司的興趣。

報導指出，聯測科技經過 2018 年的債務重整之後，開始研究下一步的方向，出售或公開發行上市都是可能的選擇。該公司的執行長 John Nelson 在 2018 年 8 月就曾經表示，克服債務問題後，公司的訂單正在增長，未來幾年的情況將會好轉。

而根據聯測官網，聯測科技主要業務以組裝和測試工業中使用的半導體晶片為大宗，目前在新加坡、泰國、台灣、中國、印尼和馬來西亞均設有製造工廠。另外，根據拓墣產業研究院之前的相關統計資料指出，2018 年上半年，聯測科技在全球半導體封測市場的營收排名來到第 8 位，營收金額達到 5.33 億美元，較 2017 年同期成長 17.2%。

另外，《彭博社》還指出，自 2018 年年初以來，新加坡科技業已經參與 120 億美元的相關購併案，遠高於 2017 年同期的 9.22 億美元。不過，雖然聯測科技的出售案引起私募股權基金與中國相關半導體封測業者的興趣，但是在中國半導體業者的購併方面，考量到目前美中貿易衝突下的氣氛，美國政府很可能出面阻止的情況下，相關中國業者是否真能達到購併的目的，還有待未來進一步觀察。

坡狗

用白手套港資去買囉

當新加坡白痴咩

支那狗

不過講開又講
呢單野關美國咩事

兩個情況關美國事

有美國專利技術授權
美國係主要買家, 就好似上年中國阻止高通收購恩智浦咁